'\" t
.\"     Title: \fBkf5kross\fR
.\"    Author: Sebastian Sauer <mail@dipe.org>
.\" Generator: DocBook XSL Stylesheets vsnapshot <http://docbook.sf.net/>
.\"      Date: 2015-07-31
.\"    Manual: Gebruikershandleiding van kf5kross
.\"    Source: KDE Frameworks Frameworks 5.13
.\"  Language: Dutch
.\"
.TH "\FBKF5KROSS\FR" "1" "2015\-07\-31" "KDE Frameworks Frameworks 5.13" "Gebruikershandleiding van kf5k"
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" * Define some portability stuff
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" ~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~
.\" http://bugs.debian.org/507673
.\" http://lists.gnu.org/archive/html/groff/2009-02/msg00013.html
.\" ~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~
.ie \n(.g .ds Aq \(aq
.el       .ds Aq '
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" * set default formatting
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" disable hyphenation
.nh
.\" disable justification (adjust text to left margin only)
.ad l
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" * MAIN CONTENT STARTS HERE *
.\" -----------------------------------------------------------------





.SH "NAME"
kf5kross \- KDE\-programma voor het uitvoeren van kross\-scripts\&.

.SH "SAMENVATTING"


.HP \w'\fBkf5kross\fR\ 'u
\fBkf5kross\fR  [\-h,\ \-\-help]  [\-v,\ \-\-version]  [\-\-author]  [\-\-license]  [file\ \&.\&.\&.] 


.SH "BESCHRIJVING"


.PP
\fBkf5kross\fR
voert kross\-scripts uit geschreven in
KDE
Javascript, Python, Ruby, Java en Falcon\&.
.PP
Dit hulpmiddel voor de commandoregel wordt gebruikt voor elk niet\-GUI script, bijv\&. Calligra Sheets heeft er hier enkele van\&.


.SH "OPTIES"




.PP
\fB\-h\fR\fB\-\-help\fR
.RS 4



Hulp over de opties tonen\&.

.RE
.PP
\fB\-v\fR\fB\-\-version\fR
.RS 4



Versie\-informatie tonen

.RE
.PP
\fB\-\-author\fR
.RS 4



Auteurinformatie tonen\&.

.RE
.PP
\fB\-\-license\fR
.RS 4



Licentie\-informatie tonen\&.

.RE
.PP
\fBbestand\fR\&.\&.\&.
.RS 4



De bestanden met de uit te voeren scripts\&.

.RE




.SH "GEBRUIK"

.PP
\fBkf5kross\fR
\fIbestand\fR
voert het script in
\fIbestand\fR
uit na het laden van de interpretator\-plugin voor de script\-taal (gedetecteerd door bestandsnaam\-extensie)\&.
.PP
Om andere talen dan
KDE
Javascript te kunnen interpreteren, moet
\fIkdebindings\fR
worden geïnstalleerd\&.




.SH "ZIE OOK"

.PP
\fIkf5options\fR(7),
\fIqt5opties\fR(7),
\fIpython\fR(1),
\fIruby\fR(1),
\fIkjs5\fR(1),
\fIjava\fR(1),
\fIfalcon\fR(1)
.PP
Kijk op
\fIhttp://kross\&.dipe\&.org/solution\&.html\fR
voor meer informatie en inleidingen\&.


.SH "FOUTEN/BUGS"

.PP
Gebruik
\m[blue]\fBDe volger van bugs van KDE\fR\m[]\&\s-2\u[1]\d\s+2
om ze te rapporteren\&.


.SH "AUTEUR"
.PP
\fBSebastian Sauer\fR <\&mail@dipe\&.org\&>
.br

.RS 4
Auteur.
.RE
.SH "OPMERKINGEN"
.IP " 1." 4
De volger van bugs van KDE
.RS 4
\%http://bugskde.org
.RE
